(重要) 一人一信去世衛 要求正視催淚彈所產生的公眾健康安全問題

唔好問有無用，尤其和理非，唔該幫手Send左先，自己Send完請再forward出去

下面有中文翻譯，中英文都可以照send出去，中文都係世衛的官方語言

【請廣傳】一人一信去世界衛生組織 要求正視國產催淚彈所產生的公眾健康安全問題

由過期催淚彈到國產催淚彈，幾個月嚟已經令大小老嫩前線後勤巴絲受害。 衞生署咩都唔做，我哋自己做！

各位幫幫手，一人一信隊爆世界衛生組織個email，促請佢地就催淚煙對人造成嘅影響，展開專業嘅健康風險評估：

mercados@wkc.who.int
yoosufa@searo.who.int
munodawafad@searo.who.int
phedoc@who.int
foodsafety@who.int
se_fos@who.int

Subject: Call to Action for monitoring health risks due to massive Tear Gas deployment in Hong Kong

Dear Sir/Madam,

I am one of the many Hong Kong citizens who are deeply concerned about the health impact of tear gas on the general public, in particular the elderly, children and the pregnant women in Hong Kong.

Since June when the ongoing protests first started, Hong Kong Police Force has been repeatedly using tear gas in populous areas, including indoors. Its effects on daily lives and health of the public are profound. A sharp increase in the concentration of dioxin has been recorded in areas with widespread deployment of tear gas, allegedly due to a recent change to a mainland Chinese supplier.

On Nov 13th, a reporter who frequently works on the protest frontline has been diagnosed with chloracne. There are also reports of babies showing signs of allergic reactions after being exposed to tear gas at home. I strongly believe that all these health problems were related to the problematic tear gas deployed by the police.

According to the press, between June and Nov 12th, the police have deployed more than 7500 tear gas canisters, at locations including residential areas, commercial districts, and public transport hubs. As a civilian, I am extremely worried about the negative health impact that tear gas brings to the public, especially the vulnerable groups like breastfeeding mothers, infants, children and the elderly.

Due to the inaction of the Hong Kong government to address public concern, I sincerely urge WHO to carry out health impact assessments on the use of tear gas in residential areas, and to monitor the situation in order to prevent the events from bringing further serious negative health effects to the public.

Sincerely,
XXX

電郵主題: 要求在香港展開催淚彈的公共健康風險評估

致世界衛生組織:

我們是一群關心公眾、子女、老人、孕婦健康的香港市民。
由本年六月開始香港示威持續，香港警方於人口密集的地區多次發射催淚彈，亦曾於室內使用催淚彈。連月來不少市民投訴日常生活受到催淚彈影響，以致身邊出現不同的反應，更有傳媒測量到發放催淚彈時，空氣的二噁英濃度特別高，懷疑是警方轉用中國產催淚彈的後果。

於11月13日，一名經常於前線採訪的記者指出，醫經生證實後，已確認患上氯痤瘡。另外，亦有市民投訴，有嬰兒在家中，聞到催淚煙後有異常反應。我們相信這些健康問題與香港警方所發射的催淚彈有關。

根據傳媒報道，6月至11月12日，香港警方已發放超過7500枚催淚彈，發放地點除了在示威地點外，亦包括在民居、商業中心、公共交通附近。我們作為普通市民，非常擔心催淚彈會對公眾健康構成影響，尤其對一眾哺乳媽媽、嬰兒、幼童、及長者的健康風險。香港政府亦未能回應香港市民的憂慮，因此，希望世界衛生組織可以提供更多關於在民居發射催淚彈的健康風險評估，以及監察事件以防止事件對人類健康帶來嚴重影響。

tui

pish

推

一推

再推

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

Push

呢個重要，幫手推

應該盡快眾籌
每一區攞泥土等sample測量咗先

留名，夜啲搞

push

你係咪唔記得世衛邊個做總幹事同點解佢做？

Sorry 9原來換咗人，當我無講過

一個EMAIL咁易SEND，大家一定要支持，唔好再比BB吸毒氣

頭先都專登去CHECK左，雞珍走左

雞珍收左皮啦

支持，但不要有太大期望，世衛已經是中共的形狀了

依啲國際組織都係垃圾黎
上次聯合國出嗰份聲明

咁叫查埋上面啲鼠疫，唔喺14億護旗手死剩4億就該煨咯

又係失敗論

你都on9 失你老母

唔屌鳩你真係唔撚得
我話啲國際組織係垃圾就等於我話會失敗？
咪撚on9啦
死仆街分化撚
今次一定贏 失你老母閪個敗咩

推上去啦 救自己人

立場記者 陳裕匡

「氯痤瘡。最近有記者同前線開始岀。tg 有人講。終於看得到了。」

五個月過去，醫生証實我長岀了氯痤瘡。

根據網上資料，氯痤瘡是目前唯一可確認，人體積存高濃度二噁英的表徵。

1976 年，意大利倫巴底地區有化工廠爆炸，高濃度二噁英外洩，二噁英覆蓋達 320 公頃，當地出現約 200 名氯痤瘡。越戰期間，美軍使用惡名昭彰的橙劑。對，即是令樹葉凋落、使叢林中的越共遊擊士兵現蹤影的落葉劑。三十多年過去，仍有不少退伍軍人被驗出體內積存過量的二噁英。患者有氯痤瘡與抑鬱病徵。

幸而，氯痤瘡只是表徵，內裡會有甚麼問題或是有無問題，還要一段時間、一段經歴、一條命水去決定。可能沒事呢。不過也逆轉不能了。

在毛記接受訪問，有條問答最後好像沒有岀街。我不太確定。被問到我或我的同事朋友被射盲眼或重傷，大約意思，我會怎麼辦。我説，我會繼續做下去，最少一段時間，最少不會因為身體而放棄。因為，那個傷，使我與我在觀察、在促成的事扣連著，逼我每天直視，不能抽身。對，我會繼續。

可能一直到我老年都會沒事呢。不過也逆轉不能了吧。也換言之，我也會繼續做我在做的事，只要身邊的人不嫌棄，最少不會因傷棄陣。

只要每天好好愛人、好好愛自己、做好要做的事、以自己最擅長的方法介入這個城市，就不枉此生。我會繼續加油、盡做。

我愛你們。

世衛一早淪陷左係支共手上啦
仆街雞珍之前就係佢地傀儡
多次欺壓台灣

可能仲幫埋中共隱瞞鼠疫
不過唔理啦, 照拉埋WHO落水先

Bump

仲有死去既動物

Support

撞
推

警方日前強攻中大時，射出逾千枚催淚彈，現場囤積高濃度的催淚化合物（CS）。化學博士兼名師K.Kwong昨日（14日）在facebook連番出post，形容中大已淪為「大化學反應堆」，污染濃度很高，包括因高溫燃燒而從催淚化合物中分解出來的二噁英，已毒害附近的鳥和魚，呼籲留守者立即離開，保障健康。由於二噁英溶於脂肪又穩定，積存人體多年亦難以排清和分解，根治無期。K.Kwong更特別提到，現時防暴警的裝備無法阻擋二噁英，並會將其帶往警署及家中，可能損害警員及其家人的生殖能力，導致流產及畸胎。

持續5個月的抗暴之戰中，防暴警在各區「催淚彈放題」，催淚化合物幾乎遍佈香港每個角落。K.Kwong再次在網上解釋催淚煙的禍害，指因高溫而由催淚化合物分解出來的二噁英污染物，難以清洗和抵擋，警告一般市民不要自行清洗。他更特別提到，防暴警現時身穿的裝備，並非「NBC Nato」型面罩，無法阻擋吸入二噁英；而二噁英亦會殘留於衣物與裝備上，令污染物帶至警署及家中，或影響前線警及其家人的精子及生殖能力，更有可能導致流產及畸胎。

其實有冇人可聯絡到任何呢方面專家
講真我地求世界關注之前 都應該提供啲實則理據
我好支持做測試化驗
If有人肯去帶頭 我相信錢 同埋sample應該不成問題

好似有人做緊測試，不過兩樣野應該無衝突的，民間一邊做，另一邊比壓力WHO要回應，可以並行

呢個重要！快啲做左佢！

高汁post留名

推，有冇用都要做左先知

done and push

Posh

叫佢揾人黎check

二噁英

up

PUSH

辛苦手足，
全家都SEND
咁少人推

pushpushpushpushpush